美國2020年前組建太空軍

美國2020年前組建太空軍

【明報專訊】美國副總統彭斯昨公布建立太空部隊的細節，稱希望在2020年前建立美軍第6兵種「太空軍」。他表示現在正尋求國會支持總統特朗普的太空軍計劃。他昨在國防部發表演說，說：「美國單單在太空有一席位並不足夠，必須在太空保持優勢。」他稱特朗普政府將會促國會未來5年撥款80億美元建軍。特朗普今年3月首次提出設立太空軍的構思，到6月下令設立，但現時主管太空事務的空軍對設立太空軍仍有抗拒。

（路透社）

2025 2025 2025

有無人覺得似星球大戰計劃d朋友？